# 画面の作成

画面遷移は３種類ありました。忘れている人は復習して下さい

* [画面遷移の種類](recipe04-06)

今回は Navigation切り替えを使います

## SingleViewApplication を Navigation切り替えにする

Main.storyboard で ViewController をクリックして、  
Editor →　Embed In → Navigation Controller 　を選択します

すると、ViewController の前に NavigationViewController が入ったと思います

## 設定画面の追加

### 画面の追加

Main.storyboard の第一画面の右に　オブジェクトライブラリから ViewController をドラグドロップします  

### 設定画面用の ViewController の作成

プロジェクトの MyTimer フォルダーをクリックして  

* Xcode のメニューから File -> New -> File を選択  
* テンプレートは iOS の Cocoa Touch Class を選択して Next を押す
* 次の画面で以下の様に入れる

|項目         |内容         |
|-------------|---------------|
|Class        |SettingViewController |
|Subclass of  |UIViewController  |
|Language     |Swift     |

上の様に入れたら Next を押す

* 保存場所を聞いてきますので、そのまま Create を押します

以上でプロジェクトナビゲータに新しく、SettingViewController.swift が出来ていると思います  

次に設定画面と今作成した SettinglViewController.swift を接続します  
Main.storyboard を開いてください

* 設定画面を選択して、上部にある左端の黄色いアイコン（View Controller）を選択する
* アイデンティティインスペクタを選択する
* Custom Class の Class 欄の右のセレクトボタンを押すと、候補が出ます。この中から、先程作成した、SettingViweController を選択してください


### セグエ接続

第一画面の上の黄色い ViewController から第二画面にセグエ接続して下さい（show）。セグエを忘れている人は以下で復習して下さい

* [セグエの作成](recipe04-06)


## 画像データの準備

Assets.xcassets を開きます

以下のフォルダーの中から

    画像データ/2_1/MyTimer/material

次のファイルを Assets.xcassets の左側の欄にコピペして下さい

|ファイル名  |利用場所    |
|-----------|------------|
| bg.png            |タイマー画面の背景 |
| btn_decision.png  |設定画面の決定ボタン|
| btn_start.png     |タイマー画面のスタートボタン|
| bin_stop.png      |タイマー画面のスタートボタン|










## タイマー画面のレイアウト作成

### 部品の配置

タイマー画面には以下の部品があります

|部品        |タイプ       |内容             |
|------------|------------|-----------------|
|秒数設定ボタン|Bar Button Item|設定画面への遷移用|
|時間表示ラベル|Label      |残り時間表示用     |
|スタートボタン|Button     |タイマーをスタートさせる |
|ストップボタン|Button     |タイマーを一時停止させる |
|背景画像     |ImageView  |背景画像を表示する  |

それでは各部品を画面上に配置します

* Label を画面中央上部に配置する
* Button を２つ画面下方左右に配置する
* Bar Button Item をナビゲーションバーの Right Bar Button Items のところに配置する

### 時間表示ラベル

#### 制約

* 水平方向は中心
* 垂直方向は中心より上(マイナス)に 100

Alig 画面を出して以下の制約を設定します

|制約        |値                     |
|------------|-----------------------|
|Horizontally in Container |チェックを入れて、値を o  |
|Vertically in Container   |チェックを入れて、値を -100 |

* ラベルの幅は 200、高さは 50  

Pin画面を出して以下の制約を設定します

|制約        |値                     |
|------------|-----------------------|
|Width       | 200              |
|Height      | 50      |

#### アトリビュート

以下のアトリビュートを設定します

|項目        |内容              |
|------------|-----------------|
|Font        | Sytem 30.0      |
|Alignment   |中央             |


### スタートボタン

#### 画像のセット

ボタンの文字を消して、画像をセットします

アトリビュート画面で以下を設定して下さい

|項目        |内容              |
|------------|-----------------|
|Titleの下の枠 |　　　　　　　　 |
|Image       | btn_start       |


#### 制約


* 水平方向は中心より左（マイナス）に 80
* 垂直方向は中心より下(プラス)に 100

Alig 画面を出して以下の制約を設定します

|制約        |値                     |
|------------|-----------------------|
|Horizontally in Container |チェックを入れて、値を -8o  |
|Vertically in Container   |チェックを入れて、値を 100 |


### ストップボタン

#### 画像のセット

ボタンの文字を消して、画像をセットします

アトリビュート画面で以下を設定して下さい

|項目        |内容              |
|------------|-----------------|
|Titleの下の枠 |　　　　　　　　 |
|Image       | btn_sop       |


#### 制約


* 水平方向は中心より右(プラス)に 80
* 垂直方向は中心より下(プラス)に 100

Alig 画面を出して以下の制約を設定します

|制約        |値                     |
|------------|-----------------------|
|Horizontally in Container |チェックを入れて、値を 8o  |
|Vertically in Container   |チェックを入れて、値を 100 |


### 秒数設定ボタン

これはナビゲーションバーの右ボタンに配置されているので制約は不要です  

### アトリビュート

* タイトルを 秒数設定　に変える

アトリビュート画面で以下を設定して下さい

|項目        |内容              |
|------------|-----------------|
| Title      |秒数設定   |

### 背景画像

背景画像を ImageView で設定します  
ImageView オブジェクトをMain.storyboard の タイマー画面にドラッグドロップして下さい

#### 制約

* 画面一杯に広げる

Pin画面を出して、以下の制約を設定します

|制約        |値                     |
|------------|-----------------------|
|距離        |上:0,左:0,右:0,下:0 (マージン含まず) |


#### アトリビュート

|項目        |内容              |
|------------|-----------------|
|Image       | bg              |
|Content Mode|Aspect Fill      |

背景が一番下に来るように、ドキュメントアウトライン画面で上の方に移動して下さい

## 設定画面の作成


設定画面には以下の部品があります

|部品        |タイプ       |内容             |
|------------|------------|-----------------|
|秒数設定ピッカー|Picker View|秒数を選択する|
|決定ボタン   |Button     |指定の秒数を設定する |
|背景画像     |ImageView  |背景画像を表示する  |

それでは各部品を画面上に配置します

* ImageView を画面全体に配置する
* PickerVIew を画面上方中央に配置する
* Button を画面中央下方に配置する

### 背景

今度は最初に背景を設定します

#### 制約

* 画面一杯に広げる

Pin画面を出して、以下の制約を設定します

|制約        |値                     |
|------------|-----------------------|
|距離        |上:0,左:0,右:0,下:0 (マージン含まず) |

#### アトリビュート

* この画面では、背景は画像ではなく、背景色で設定します

|項目        |内容              |
|------------|-----------------|
|Background  |Mercury          |


### 秒数設定ピッカー

#### 制約

* 上端で左右いっぱいに広げる

Pin画面を出して、以下の制約を設定します

|制約        |値                     |
|------------|-----------------------|
|距離        |上:0,左:0,右:0 (マージン含まず) |

### 決定ボタン

#### 画像のセット

ボタンの文字を消して、画像をセットします

アトリビュート画面で以下を設定して下さい

|項目        |内容              |
|------------|-----------------|
|Titleの下の枠 |　　　　　　　　 |
|Image       | btn_decision    |


#### 制約


* 水平方向は中心
* 垂直方向は中心より下(プラス)に 100

Alig 画面を出して以下の制約を設定します

|制約        |値                     |
|------------|-----------------------|
|Horizontally in Container |チェックを入れて、値を o  |
|Vertically in Container   |チェックを入れて、値を 100 |










